\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc} % använd utf8
\usepackage[swedish]{babel} % använd svenska

\usepackage{graphicx} % bild paketet
\graphicspath{ {images/} } % bild mapp

\usepackage{enumitem} % alphabetical letter enumeration
\usepackage{csquotes} % sitat-tecken funktion \enquote{}
\usepackage{listings}

\title{Svar till Laboration 3\\ EITA60}
\author{Max Faxälv\\ ma7333fa-s@student.lu.se}
\date{2018--03--19}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Uppgift 1}

Servern returnerar text-strängen i alla stora bokstäver. Programmet returnerar en sträng bara 1 gång per socket.

\section*{Uppgift 2}

\enquote{127.0.0.1} är en är en fördefineran address, en loopback address som pekar tillbaka på samma datorn. Addressen används i TCP/IP programmering för att prata med sig själv.

\section*{Uppgift 3}

Ja, programmet fungerar fortfarande.

\section*{Uppgift 4}

Nej, klienten kastar ett error:

java.net.ConnectException: Connection refused

\section*{Uppgift 5}

Flyttade om så att skapandet av Socket'n var innanför loopen.

\begin{lstlisting}[frame=single]
    public static void main(String[] args) throws UnknownHostException, IOException {
        String sentence;
        String modifiedSentence;
        BufferedReader inFromUser = new BufferedReader(new InputStreamReader(System.in));
        while (true) {
            sentence = inFromUser.readLine();
            if(sentence.equals("stopp")) {
                return;
            }
            Socket clientSocket = new Socket("10.2.228.83", 6789);
            DataOutputStream outToServer = new DataOutputStream(clientSocket.getOutputStream());
            BufferedReader inFromServer = new BufferedReader(new InputStreamReader(clientSocket.getInputStream()));
            outToServer.writeBytes(sentence + '\n');
            modifiedSentence = inFromServer.readLine();
            System.out.println(modifiedSentence);
            clientSocket.close();
        }
        //clientSocket.close();
    }
\end{lstlisting}

\section*{Uppgift 6}

Ja. När man växlar mellan klienterna fungerar det, pga servern kan bara hantera en klient åt gången, men anslutningen sluter efter varje sträng, och dom väntande socketsarna väntar i kö.

\section*{Uppgift 7}

Modifierade servern så att läs-uppercase-return koden var innuti en \enquote{while(!socket.isClosed())} loop.

\section*{Uppgift 8}

Nej, p.g.a~att en klient hela tiden tar upp server-loopen. Man kan fixa det genom att göra server-programmet multi-threaded och köra varje socket-kod på sin egen tråd.

\end{document}
